轉我名供人壽儲蓄保,但受益人仲係老豆?

我唔熟保險野,老豆有份人壽儲蓄保(宏x）供左３年(1100/month, total～40,000)，
受保人係我,受益人係老豆自己。
我做左野－年倒,佢想叫我自己供番。

問題1：人壽通常唔係應該供款同受保人係自己，受益人係後代or家人咩？自己單身又無供樓/負債，我瓜左屋企都冇負擔。

問題2: 我仲未有份保單睇,不過依嫁cut應該攞得番好少,有冇咩建議?

第一題睇唔明你想講乜
第二題冇意見 但供咁短cut係拎得返唔多

受保人係你 受益人係你老豆有咩問顯
你自己問題一都講左啦

你老豆唔係你家人咩？
咁佢係受益人有咩問題

保單持有人可以轉到去你名下
但受保人都依然係你老豆 無得轉
但轉咗你名 你可以改受益人

Sorry 自膠
如果受保人係樓豬
咁張單原本保單持有人係咪自己？
如果係就keep住繼續供就得

你老豆一係覺得你死得早過佢
一係等你供完佢就可以拎黎用

受益人可以轉 遲啲結婚可以加老婆名 生仔加個仔名

如果你無老婆仔女,受益人係父母好正常啦!
到你結左婚生埋仔,你咪轉受益人做老婆仔女囉!

受保人係我,持有人就由老豆轉做我，加變我供。受益人我當然可以自己轉,但單身又沒後代，就算想報答屋企人,唔係直接比錢佢洗好過咩？除非我早死過佢lor

你老豆知你一定死先過佢 等你死左可以享受退休生活

1. 你當迫自己儲下錢
2. 你留舊錢，個槓桿都唔會夠人壽保險大

结婚都唔排除既,雖然首先要有女。生仔真係不了,養唔起。

你老豆送4萬比你仲唔多謝爸爸

人壽儲蓄真係可以資產增值？我聽聞回報好低嫁wor,又鎖住舊錢

殘體

呢4萬冇番5至10年都用唔到，其間仲要繼續供嫁

其實都算係
儲蓄到時拎錢都係持有人拎
轉俾你有著數

1. 你供唔代表你係份單嘅持有人.
2. 有啲長輩會覺得白頭人送黑頭人會老無所依, 所以整份仔女係受保人嘅保單, 萬一仔女走咗都有舊錢.

你釘咗就唔係剩係賠儲果舊錢啦.

老豆暗示吾想受益人

轉*

咁你想轉邊個？無得寫自己架喎
咩人仲親過老豆

壽險 你死左d錢唔比屋企人比邊個呀
轉返你做保單持有人，話事權就係返你到，你遲下可以選擇退保拎返錢

好似有
死左之後跟繼承法處理遺產
即係都係比父母

最少搞3個月

幾時先拎得足先？我未睇到份保單住,不過最少好似都要放多5至10年,供果舊錢本身可以用來投資增值唔係好啲咩？

儲完個回報靚仔 咪cut咗嚿錢自用
不過無Plan名 係儲蓄Plan定係普通分紅人壽都未知好難分析

點貼,夠唔夠info?

點睇*

唔好淨係focus係人壽到，你份plan仲有住院， 危疾（消費性），同一球人壽（消費性）， 你唔要儲蓄人壽個part, 就即係成份單都取消

我都見,不過供款額只佔少份,受保範圍會唔會好少?

張單就有啲附加契約
好似上面巴打講 除咗基本人壽
仲有消費性 危疾、醫療同定期人壽
一斷就所有都斷哂

個Basic Plan 唔係儲蓄計劃 而係人現金價值分紅人壽
好大可能去到接近供完廿五年先回本

睇下張單既附加契約合唔合乎自身需要
睇保費嚟講 醫療都係比較基本既保障範圍
如果呢幾年身體無咩特別問題 可以考慮係啲附加契約郁手
貼近實際需要

TL;DR: 唔好聽個經紀講蝕幾多，即刻 cut 單，拎啲錢月供恆指基金。

解說：經紀當然會講到好美好，例如：今日開始供就一直有保障，到咗幾多歲後就唔使供，用供咗既息嚟供。日後買就會好貴甚至唔保。個回報有 X%，自己買好難有咁高回報。

事實：
(1) 未到四十歲既保險費都係超平，因為風險唔高。
(2) 幾多歲唔使供係假的，我見過好多 case 供咗十幾年，都話因為投資回報唔好，要繼續供落去。
(3) 小手術幾千蚊至幾萬蚊個風險好低，即係「住院」，買呢種保險一定蝕。
(4) 大手術香港做得最好的都係公家醫院，即係「醫療」，但唔係計錢多少，都係要排隊。
(5) 死咗唔關自己事，即係「人壽」，供嚟做乜。
(6) 最需要保的其實係應該死又死唔去既病，例如癌症末期要食標把藥。即係「危疾」。

當你只係需要每個月買幾百蚊「危疾」既時候，點解要比幾千蚊甚至成皮野佢因「住院」＋「醫療」＋「人壽」＋「儲蓄」呢啲唔等使野？

另外想問下保費會唔因通漲調高,愈供愈責貴？

漏咗一點無講，「儲蓄」嚟講，全世界既投資專家都唔夠「股票指數基金」賺得多錢，因為「投資專家」既收費好貴，賺多多都唔夠比佢。

人壽唔會，其他部份會。

所以當你供緊一份五百萬人壽以為好多錢既時候，通脹咗幾十年，到死時既五百萬可能只係得今日五萬蚊咁大把。

除通漲因素，仲會根據年齡組別調整
如果睇粒Premium Rate 去睇醫療嗰Part
加上醫療通漲 其實個cover都應該唔太足夠

股市都開始留意左半年,係咪就算d保守嘅公用股,股息3至５厘已經輕鬆跑win?
銀行加息周期對儲蓄保又有冇影響，關唔關事？

儲蓄保險產品IRR 初期係好差 因為頭幾年啲保費做哂佣金同Admin cost
但IRR會隨年份增加而上昇到4-6% 視乎個別產品同保單年期

除咗投資相連保單因為基金價值變動，分紅保單價值一經派發及承認就唔會下行。最差情況只會升得低過預期或持平。所以儲蓄保險回本低過股票因為股票、基金回報已經反映風險溢價。

另外，儲蓄保險由保險公司投資係股票、債券等市場。加息周期取決於保險公司投資組合、債券組合存續期。有公司係加息期間增加紅利滾存利率，亦有公司會減低。滾存息率直接影響保單回報

又係啲無菱兩可嘅答案，囗吻十足啲Agent

以我認知儲蓄保都無咩好評，回報低跑输大市，仲要鎖舊錢十幾年,有冇counter example 證明好先？

無counter example 如果有股票差過就狗都不屌

我諗咁講 保險就係保險 樓就係樓 股票就係股票
係啲保險狗鍾意推人成副身家買保險

樓豬好鍾意打殘體字

返睇先見到,用手寫好潦,有時個字部首差唔多睇唔到，冇心嫁

最好笑係點解你老豆會幫你買人壽，通常一家之主既都會買自己，留錢比後人，但佢竟然買後人

我都覺有啲怪lor。如無意外,兩老早走過自己,自己到時又無家庭,咪無受益人？＂儲蓄＂果部份雖然叫做可以攞番，但＂人壽＂嘅原意咪即係冇左？！(or 發生機會低,要自己死先）

咁又唔洗咁灰 可能遲啲有自己家庭呢

咁都仲有親戚，始終會有親戚係親d
不過認真，如果真係單身一世，到個陣根本唔會在意死後d錢留比邊個

咁咪拎出嚟自己 唔通死咗益政府